可以點樣面對寵物生命既倒數

狗仔10歲，癌細胞擴散到成個肝，本身以為做完手術肥左好多又好胃口，複診結果應該ok，但結果係得番一兩個月時間。個心好痛好傷心，好唔想見到佢慢慢變瘦變虛弱。一直都有心理準備會有呢一日，但真係到左呢日，都係一樣咁難過咁崩潰。

睇到我又流眼水...係，我會好好好好珍惜同佢最後既日子，我都會把握時間，係佢仲生猛行得走得既時候同佢周圍去。但我真係好5捨得佢........

我隻貓前日走左，病重到走只係個零月，
一路叫自己做定心理準備，
事實係無輪做幾多準備到發生嗰刻都係唔會ready到
珍惜一齊既時光，
每一次相處都當最後一次咁珍惜

貓貓依加變左無病無痛既小天使了;)
依加番緊工都要強忍淚水，強顏歡笑，迫自己唔諗，真係好辛苦，個心又會好記掛係屋企隻狗。一出門都會怕係最後一次見佢
就算佢可以生存到20歲，走既一刻我一樣會好難過
打5到落去了，已經想喊

係好傷心的，到而家女友睇返影落既相同片段都會喊。

睇到眼濕濕，活到19歲真係好叻好大既福氣

多啲陪伴，留低多啲合照，或者在生前剪少少毛留記念，我狗狗走咗之後到時見返佢啲毛，都可以止一止痛，好似佢仲係我身邊咁個過程我仲會有啲期望奇蹟會發生 佢可能會好返

果啲咩一兩個月都係鳩up架咋

佢精神好 食訓痾都過得去嘅話 就未必止一兩個月

你要多啲笑 你開心佢就開心
小朋友唔會諗太多 主要係主人情緒會牽動佢情緒

唉咁岩產完毛，好後悔無留番d毛...我已經約左studio影相，之後都會請假同佢去玩，希望心中既遺憾會少d。。

一兩個月真係聽到個人灰曬，我番到屋企喊得好勁，發覺佢個樣真係好似會sad埋一份，但嗰下真係控制唔到。
你講得岩，身為主人應該要比多d正面情緒佢，陪佢一齊捱過

最緊要唔好比醫生講果一兩個月框住自己

狗狗開心隨時活多幾倍時間

揸緊時間陪佢
呢段時間係一生回憶黎架

知道！我好想同佢過聖誕過新年，仲有佢既生日2月28，希望個天拖捨多d時間比我同佢

係啊，算係係佢最後果段時間，為佢付出好多時間心機，過後諗返轉頭都會係最珍貴同美好嘅回憶。佢會感受到㗎

知道，我唔要有遺憾

狗仔走咗五年
我每一日都會提起佢至少一次
同種類嘅狗仔我會用狗仔嘅名稱呼佢哋
見到新零食會話如果佢喺度佢一定鍾意食
見到其他狗仔論論盡盡貪玩貪食又會見到佢嘅影子

狗仔好愛你
你都一定好愛狗仔
而家要做嘅係珍惜每一分每一秒同佢一齊嘅時間
俾多啲餅餅俾多啲時間同佢玩俾多啲時間捽下肚肚
同佢講你有幾愛佢佢對你有幾緊要

巴／絲打加油
希望你同狗仔開開心心過每一日

多謝你係呢到感受到好多正能量。我好愛佢，雖然佢好惡會咬我我都相信巴打你隻狗仔係天堂都一樣咁貪玩為食！

佢臨走都老同有d病
我每次諗起佢都會覺得佢而家應該可以好似佢小朋友嗰時咁
喺一個草地度瘋狂跑同玩
有朝一日，我地會再遇再見番大家
佢就會好似以前我番屋企時向我跑過嚟搵我

你要照顧好自己呀
狗仔佢真係明我地諗乜
你話到俾佢聽你有幾錫佢佢會最開心

同你一樣
成日都仲會提起佢
天氣好 會諗到而個天氣佢會好鐘意 佢實心情好靚
天氣熱 會諗起佢怨口怨面扭開冷氣
到而家見到任何同一品種都會叫狗仔個名

互相製造多d開心回憶比大家
有時我夜孖孖開番相黎睇
會發現 再無新相lu
個心會難過 會發現 相影得太少

多年後再見我已經係老婆婆，希望佢會認得我我依加係佢面前都表現得好正面樂觀，支持佢對抗病魔，雖然我已經唔選擇做手術or化療，太辛苦了

我每次番工都想同佢影張相，因為我唔知幾時會係最後一次